Tulid ette kadunud Joosep Sõukandi perijate wöölmündrid Joosep Oinberg ja Jaan Hindow ning andsid Kogokonna kohtule üles, et neil ühe wõla tähe järge 22 Weebruarist 1887 aastast 30 rbl. nõuda on, keda Jaan Karpson oma lubamise järele mitte weel ära ei ole maksnud, mida Jaan Karpson ka mitte ei salga, ning lepsid henda wahel nõnda ära, et Jaan Karpson maksab seda wõlgu wõetud raha 30 rbl. ilma protsentita järgmistes tärminides kadunud Joosep Soukandi perijate kätte puhtalt wälja ja nimelt: 10dal Detsembril 1889 aastal 10 rbla.
10dal Detsembril 1890 aastal 10 rbl. ja 10 Detsembril 1891 aastal ka 10 rbl. ning kinnitawad seda leppingut oma allkirjadega, et see nõnda peab olema.
Jaan Karpson XXX
Jaan Hindow [allkiri]
Josep Oinberg [allkiri]
Pääkohtumees K Helfer allkiri
kohtumees: Jakob Using allkiri
abi: J. Oinberg.
